<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Student Entrepreneurs Feed</title>
    <link>https://tbshiki.github.io/studententrepreneursfeed/</link>
    <description>This FEED is a compilation of student entrepreneurship information. We wish you success.</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Apr 2024 09:01:46 +0900</lastBuildDate>
    <item>
      <title>K-POPアイドルとチャットできるアプリ「bubble」運営、時価総額が780億円を突破</title>
      <link>https://thebridge.jp/2024/03/dearu-surpasses-krw692b-valuation</link>
      <description>&lt;p&gt;「グループ XX のメンバーは、どれくらいの頻度で bubble を使っているの?」「XX 社所属アーティストの bubble がお勧め」「bubble のクーポン問題」など、Dcard（編注：Dcard とは、台湾の人口の3分の1が利用しているという大学生向け SNS）の、芸能人追っかけ掲示板には、「bubble」に関連する話題が頻繁に登場し、ファンから熱心に議論されている。ファンが口にするbu...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The post &lt;a href="https://thebridge.jp/2024/03/dearu-surpasses-krw692b-valuation"&gt;K-POPアイドルとチャットできるアプリ「bubble」運営、時価総額が780億円を突破&lt;/a&gt; first appeared on &lt;a href="https://thebridge.jp"&gt;BRIDGE（ブリッジ）テクノロジー＆スタートアップ情報&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 22:00:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>就活の二極化？早期内定の一方で不安につけ込む高額セミナーも | NHK</title>
      <link>https://www3.nhk.or.jp/news/html/20230528/k10014080871000.html</link>
      <description>来年春に卒業する大学4年生などを対象とした企業の採用面接が来月1日から始まります。 大学3年生などを対象にした企業で仕事を体験するインターンシップも来月以降、本格的に始まりますが、就職活動をめぐっては学生の不安につけ込んだトラブルも相次いでいて、関係機関が注意を呼びかけています。 “ことしの就活は2極化...</description>
    </item>
    <item>
      <title>「問いかけ」、「能動性が出現した奇跡に驚く」｜shinshinohara</title>
      <link>https://note.com/shinshinohara/n/n58737391137b</link>
      <description>私が「驚く」ようになったのは、ある学生との出会いがきっかけだった。その学生はすでに２回も卒業の機会を逃していた。卒論の時期になると大学に来なくなるから。 その学生は、何を問いかけても気のない返事。「はあ」「わかりません」意欲や能動性というものが一切欠如していた。 それまでの指導教官によると、あまり...</description>
    </item>
    <item>
      <title>はぃ青春の日々2　若い？青い？幼い？考え方＝学生？ - ハッチsunのブログ</title>
      <link>https://hatch51.com/entry/2023/06/20/062000</link>
      <description>チャートで使う場面をイメージして覚える方法 バイトしていた田舎の学習塾で、最も優秀で、今後の成績の伸びや進路について、最も期待をかけていた秀美（ひでみ）ちゃんが、やめてしまった。塾にﾎﾞｸの足を運ばせる動機の大きな部分を失った。残ったガキ共は、「せんせぇーの教え方が悪いんじゃねーの？」とか「学校でテ...</description>
    </item>
    <item>
      <title>大学無償化の年齢差別がヤバい　マジでやばい</title>
      <link>https://anond.hatelabo.jp/20230621172603</link>
      <description>今年、20台半ば過ぎにしてついに俺は大学に受かった。 具体的に言うと北海道大学の医学部医学科である。 俺は昔から医者になりたかった。中学生のときにはもう医者になろうと思っていた。 しかし現実は非情であった。俺が高校1年生に上がった頃、俺を女手ひとつで育て上げてくれた母がぽっくりと逝ってしまった。 そこで...</description>
    </item>
    <item>
      <title>米最高裁、学生ローン一部免除措置「無効」　バイデン政権に打撃 | 毎日新聞</title>
      <link>https://mainichi.jp/articles/20230630/k00/00m/030/370000c</link>
      <description>学生ローンの返済免除などを求めるボードを掲げる人々＝米ワシントンの連邦最高裁前で2023年6月30日、AP 米連邦最高裁は6月30日、民主党のバイデン政権が打ち出した学生ローン返済の一部免除措置を無効とする判断を示した。措置は1人最大2万ドル（約290万円）の返済を免除する内容で、最大約4300万人が恩恵を受けるとさ...</description>
    </item>
    <item>
      <title>学生起業で絶対に失敗しない方法｜shi3z</title>
      <link>https://note.com/shi3zblog/n/n806ba1ccc6bf</link>
      <description>iUの中村伊知哉先生が、「うちの学生の目標は起業率100%だが大半が就職してしまった」と嘆いていらしたので、「学生起業は基本的に失敗しないように教育することができる」という話をして、「そんな方法があるなら教えてくれ」と言われたのだがしばらく書くのを忘れていた。今日は暑くて出かけたくないので書く。 学生起...</description>
    </item>
    <item>
      <title>スシロー、19歳アルバイトの春闘「お利口さんでは賃金上がらない」：朝日新聞デジタル</title>
      <link>https://www.asahi.com/articles/ASR7G3VPBR79ULFA00K.html</link>
      <description>労働組合が一斉に賃上げを求める春闘。40年ぶりの物価高から生活を守ろうと、今年は労働組合がない職場でもパートやアルバイトがユニオン（個人加盟型労働組合）に入って闘うケースが目立った。大手回転ずしチェーン「スシロー」ではアルバイト歴3年の男子大学生（19）らが声を上げ、ストライキまでおこなった。会社の業...</description>
    </item>
    <item>
      <title>【箱根駅伝】臨時総会の要求に対し7月26日、関東学連は「開催を検討」／連合チーム問題の経緯（日刊スポーツ） - Yahoo!ニュース</title>
      <link>https://news.yahoo.co.jp/articles/0d1499faea25d1826f61cf56e64164ff889921b2</link>
      <description>来年1月2、3日の第100回東京箱根間往復大学駅伝（箱根駅伝）で連合チームが編成されないことを受け、一部の学生や関係者の間では、関東学生陸上競技連盟（関東学連）の発表までの過程について疑問の声が上がっている。連合チーム編成の可否を巡る議論の場を設けるため、学生らはプロジェクトチームを立ち上げたことが分...</description>
    </item>
    <item>
      <title>おっさんが今どきの学生を描く時の注意点を考えたら様々なエピソードが集まった件</title>
      <link>https://togetter.com/li/2213487</link>
      <description>牛帝 @gyutei_4koma おっさんが今どきの学生を描く時の注意点（真偽あやふや） ・最近の校舎は昭和時代の校舎とはまったく作りが違うらしい ・チャイムは校外には鳴らさないらしい ・クラス名簿に個人情報は乗ってないらしい ・ブルマはもうない ・スク水の形状が違う ・（NEW）夏休みは8月31日までとは限らない…？ 2023...</description>
    </item>
    <item>
      <title>日大アメフト部 再び無期限活動停止 複数の部員取り調べ受ける | NHK</title>
      <link>https://www3.nhk.or.jp/news/html/20230902/k10014181791000.html</link>
      <description>日本大学のアメリカンフットボール部の学生寮で大麻と覚醒剤が見つかった事件で学生寮に再び捜索が入り、複数の部員が任意で取り調べを受けたことから、大学は再び、部を無期限の活動停止にしたと発表しました。 日本大学アメリカンフットボール部をめぐっては8月5日、男子部員1人が大麻や覚醒剤を隠し持っていたとして...</description>
    </item>
    <item>
      <title>東大経済学部卒の新人官僚、10年で8割減　学生「慣例」に幻滅：朝日新聞デジタル</title>
      <link>https://www.asahi.com/articles/ASRB53K79RB2UTFK00P.html</link>
      <description>東大生の「キャリア官僚離れ」が深刻だ。採用の前提となる国家公務員試験（総合職）の合格者は10年間で3割減り、全体に占める割合も半減した。なぜ霞が関をめざさなくなったのか。 公務員を就職先に選んだ経済学部生は10年前より8割減って「1桁」に――。 今年夏、東大が3月に卒業した学生の進路を公表すると、省庁の幹部...</description>
    </item>
    <item>
      <title>ルノアールでスーツの男が男子学生に怪しげな投資話を始めたが、スーツの男が席を外した瞬間反対の席にいたおじさんが動いた</title>
      <link>https://togetter.com/li/2242626</link>
      <description>Bay @tokyo_cruising こないだルノアールでお茶してたら横で投資詐欺話が始まった。 スーツの男が男子学生にビジネスとやらについて説明してたんだけど、スーツの男がトイレに立った瞬間、反対側の席にいたおじさんが「君、騙されてるからやめた方がいいよ、ですよね？」と私に賛同を求めてきて学生を説得する流れになっ...</description>
    </item>
    <item>
      <title>23/10/21 就活に苦しむインテリの学生に社会の真実を教える - LWのサイゼリヤ</title>
      <link>https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2023/10/21/185938</link>
      <description>お題箱124 671.以前ツイートされていた雑な格言シリーズの「面接では嘘を吐いてもよい」や「結果が全て」等の意味を詳しく教えて欲しいです。現在進行形で振り回されてます このツイートですね。 仕事に関する言説って「面接では嘘を吐いてもよい」とか「結果が全て」みたいな、まあ正しいっちゃ正しいけどその言い方だ...</description>
    </item>
    <item>
      <title>近隣住民の苦情受け、学内に喫煙所を再設置　明大駿河台キャンパス周辺の路上喫煙問題・続報＜ニュースあなた発＞：東京新聞 TOKYO Web</title>
      <link>https://www.tokyo-np.co.jp/article/288157</link>
      <description>明治大の駿河台キャンパス（東京都千代田区）で学内の喫煙所が撤去され、周辺住人が学生の路上喫煙に苦情を訴えたことを本紙ニュースあなた発（7月28日朝刊）で報じた後、大学がキャンパス内に喫煙所を再設置したことが分かった。</description>
    </item>
    <item>
      <title>あるはずの学食がない　芸大の新キャンパス、スペースあっても空っぽ：朝日新聞デジタル</title>
      <link>https://www.asahi.com/articles/ASRCG5HNNRC8PLZB004.html</link>
      <description>今年10月にJR京都駅近くの新キャンパスに移転した京都市立芸術大学（京都市下京区）。実は学生食堂がない状況で、学生の間では「不便だ」と困惑の声が広がっている。食堂スペースは設けられてはいるが、厨房（ちゅうぼう）設備もない、ただの空間だ。購買も稼働していない。どうしてなのか。 「快適なキャンパスライフ」...</description>
    </item>
    <item>
      <title>昔のスキーブームの話を学生にしたら、グッサリくる反応が返ってきた「あの異様な熱気は何だったんだ」</title>
      <link>https://togetter.com/li/2266089</link>
      <description>PsycheRadio @marxindo 冬になるとスキー場に向かうバスが新宿駅西口に延々と並んだという話を学生にしたら「どうしてそんなにみんなスキーに行ったんですか？」という反応だった。 2023-11-26 07:06:51</description>
    </item>
    <item>
      <title>ノリの気持ち後の代償の学生生活はーーー。 - 宇奈月ブログ</title>
      <link>https://opop7976.hatenablog.com/entry/2023/12/06/220950</link>
      <description>日大アメフト部が揺れています。 photo　AC　より 事件が大きく報道されて、日大の組織の 内容の処理のまずさかを報道により 大きく知れ渡りました。 世間の識者、視聴者、読者が それぞれの賢智に沿った意見が出 巻いた。だがその内容の処理の 難しさが浮き彫りになりました。 事の発端は、ある大学学生が7月6日 寮を捜...</description>
    </item>
    <item>
      <title>このままでは13年後に紙の新聞は消滅する…熱心な読者からも"質が落ちた"と苦言を呈される残念な理由 減少率は"7.3%"で過去最大となった</title>
      <link>https://president.jp/articles/-/78272</link>
      <description>「デジタルで新聞を読んでいる」学生はごく一部 私は、教えている大学で学生に「紙の新聞をどの程度読んでいるか」を毎年アンケート調査で聞いている。2023年度に教えた、のべ1026人の学生のうち、紙の新聞を「まったく読まない」と回答した学生は728人と7割に達した。一方で「定期購読している」という学生はわずか13人...</description>
    </item>
    <item>
      <title>世界の貧乏学生による限界飯を紹介→さらに他の国の限界飯も次々集まる｢でも日本の”卵かけご飯”はまだまだ限界飯とは言えない｣</title>
      <link>https://togetter.com/li/2308060</link>
      <description>小山のぶよ🇵🇹『ジョージアローカル食堂探訪記』発売中 @nobuyo5696 南国出身どくタイプ/翻訳(日仏)と物書きしながら旅/各国の風景や日常、食文化や日々の戯言まで/得意技：ニッチな場所の発掘/2019年2月〜ポルトガル→日本に陸路で帰国する「世界半周」中(現在地：ジョージア)/旅ブログ「さぼわーる」の中の人/ジョージア...</description>
    </item>
    <item>
      <title>｢ある程度の年収の男性と結婚して､専業主婦になりたい｣令和の学生たちが明かす"驚くほど昭和な結婚観" 他人が新しい価値観でも構わないけど自分は昔ながらの結婚がしたい</title>
      <link>https://president.jp/articles/-/78211</link>
      <description>日本は今、「多様性」に戸惑っている 結婚生活のリアルを多くの人が知らない中で、それでも「結婚のイメージ」は独り歩きし、かつ固定化されてきたと言えるでしょう。 近年は世界的「多様性」の時代と呼ばれています。性自認や性的指向性、いわゆるLGBTQに関しても、広く語られるようになってきました。同性結婚やパート...</description>
    </item>
    <item>
      <title>東京都 フリースクール利用料 月2万円助成へ 都内小中学生対象 | NHK</title>
      <link>https://www3.nhk.or.jp/news/html/20240215/k10014358841000.html</link>
      <description>東京都内の不登校の子どもが最多となるなか、都は、学校以外の学びの場の選択肢を増やそうと、新年度からフリースクールの利用料について月2万円を助成することにしています。 都教育委員会によりますと、都内の公立小中学校で昨年度、不登校となった児童や生徒はおよそ2万7000人にのぼり、統計を取り始めて以来、最多と...</description>
    </item>
    <item>
      <title>不動産怖い話「知ってるか？⚪︎⚪︎大学、キャンパス移転が理事会で決まったらしい」「えっ？うちのマンション、入居者は全員⚪︎⚪︎大学の学生だよ」</title>
      <link>https://togetter.com/li/2325904</link>
      <description>栗本唯@北浜で働く不動産会社社長 @tkurimot 大阪・北浜界隈にいます｜清陽通商株式会社 代表取締役(収益不動産の売買仲介・買取)｜YouTubeやってます｜民泊始めました｜趣味は登山と海外旅行 shizen-net.co.jp 栗本唯@北浜で働く不動産会社社長 @tkurimot とある地方で実際にあった話。 地元の賃貸マンションオーナー数...</description>
    </item>
    <item>
      <title>新生活、ノートパソコン選びの「コツ」と「思考法」を伝授します！ - すまほん!!</title>
      <link>https://smhn.info/202403-how-to-choise-laptop-pc-when-a-new-chapter</link>
      <description>3月といえば新生活。これから始まる大学生活や一人暮らしなどで、初めてノートパソコンが必要になったり新調したりする方も少なくないでしょう。 一筋縄ではいかないノートパソコン選び。その選び方を解説していきます。 自分の用途を考えよう！ 筆者が強い信条として持っているのが、「ノートパソコンはどこに金をかけ...</description>
    </item>
    <item>
      <title>「物品荒らしすぎでしぬ」旅館の天井に穴、障子から顔　神戸大サークルが迷惑行為</title>
      <link>https://www.sankei.com/article/20240319-4YK4W5ISQ5PGHKZ4IPGBE727DU/</link>
      <description>神戸大のバドミントンサークルに所属する学生が旅館で不適切な行為をしたとして、神戸大は１９日、ホームページ（ＨＰ）で謝罪のコメントを発表した。学生が天井を壊すなどしている動画や画像が１８日午後にＸ（旧ツイッター）上に投稿されていた。学生の顔にはモザイクがかけられているが、大学がサークルの代表者に確...</description>
    </item>
    <item>
      <title>大学事務員だけど筑波大学の同業者の気持ちはわからないでもない</title>
      <link>https://anond.hatelabo.jp/20240320130719</link>
      <description>口にしたのが問題だっただけで、同業者の大部分は同じことを考えていると思う。 自分だったら上司に相談して、もっと上の立場から対応して貰うかな。 そもそもの話として金、それも奨学金に関わる案件を一担当者が抱え込んでしまう（べきだと考えさせてしまった）筑波大学の学生支援体制がよくないと思うね。 ただ、そう...</description>
    </item>
    <item>
      <title>「令和の糸井重里や…」国内最大級の広告賞でたった一人の中学生が上位5賞を総ナメ→どのコピーにも思わず唸ってしまう</title>
      <link>https://togetter.com/li/2342044</link>
      <description>阿部広太郎｜『あの日、選ばれなかった君へ』 @KotaroA コピーライター＆作詞家 ■「企画メシ」主宰 ■新刊「#あの日選ばれなかった君へ」（ダイヤモンド社）発売🎊「心をつかむ #超言葉術」（ダイヤモンド社）４刷重版🧸■向井太一「FLY」共作詞 ■Superfly "Heat Wave" 構成 ■日々の発見→#広告空論🌿 やっぱり今日も書いて...</description>
    </item>
    <item>
      <title>｢ノートを作るのをやめたら成績が伸びた｣異色のキャリアを持つ東大教授が学生時代"実際にやっていた勉強法" "大検￫慶應通信部￫東大院"独学を極めてきた</title>
      <link>https://president.jp/articles/-/79279</link>
      <description>最初は一生懸命ノートを作っていた 私は、ずいぶん長い間、独学で勉強してきました。どんなふうに勉強してきたか、皆さんご関心があるのではないかと思います。そのあたりを少し、書いてみたいと思います。といっても、何か特別なことをしてきたという意識は自分ではあまりありません。 いくつかポイントがあるのですが...</description>
    </item>
    <item>
      <title>人事が「人柄や性格の良い学生を取りたい」と言っているのを学生時代は「どうせ綺麗事だろう」と思っていたがいざ働く側になるとその大切さを痛感した</title>
      <link>https://togetter.com/li/2342723</link>
      <description>鐘の音（除夜の鐘）ダイエット-30kg @kanenooto7248 わりと、人事が「人柄。性格の良い学生を取りたい」と言っているのを、学生時代「綺麗事。どうせ能力重視だろう」と思っていたが、いざ働く側になると「能力なんていくらでも仕込めるが、性格や正直さだけは手が付けられない」し、性格や人柄が人事への最大の苦情にな...</description>
    </item>
    <item>
      <title>【新卒採用媒体・OfferBoxの代表に聞いた】25卒の採用市場の動向と変化を解説！超売り手市場の今、学生からの認知を獲得する手法とは？</title>
      <link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000046.000040187.html</link>
      <description>[株式会社ミギナナメウエ]
[画像: https://prtimes.jp/i/40187/46/resize/d40187-46-9161d61c190db05ea3bf-0.png ]


「採用の教科書 -即戦力RPO-（https://www.youtube.com/@migi_saiyou）」

超売り手市場の今、企業はますます優秀な学生...</description>
    </item>
    <item>
      <title>【4月3日（水）～9日（火）於：なんばマルイ】同志社女子大学学生が京田辺市企業と共同開発したフィナンシェ「たなンシェ」を期間限定販売！</title>
      <link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000099.000120207.html</link>
      <description>[学校法人同志社　同志社女子大学]
この度、京田辺市とフィナンシェをかけあわせた新商品「たなンシェ」が完成し、シリーズ第１弾として「レモニーシェ（レモン味）」「フロマーシェ（チーズ味）」の販売が決定しました。　
有限会社ロゴスが製造す...</description>
    </item>
    <item>
      <title>【FPキャンプ】2024年1月FP2級試験 受検者属性データ:20代～60代の学生から社会人・主婦/主夫まで幅広い層が受検／目的は「今後の家計管理・人生設計」「幅広い金融知識の取得」がトップ</title>
      <link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000008.000122722.html</link>
      <description>[株式会社スクエアワークス]
[画像1: https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/122722/8/122722-8-d5900ff4ce093a5b049e596a67d933cd-2160x903.png?width=536&amp;amp;quality=85%2C75&amp;amp;format=jpeg&amp;amp;auto=webp&amp;amp;fit=bounds&amp;amp;amp...</description>
    </item>
    <item>
      <title>ボーイスカウトの最高位“富士スカウト章”進級者が秋篠宮皇嗣殿下への御接見と首相官邸への表敬訪問を実施致しました（3/25・3/27）</title>
      <link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000048.000059766.html</link>
      <description>[ボーイスカウト日本連盟]
１．富士スカウト章とは
青少年の成長を支援するさまざまな教育プログラムを展開するボーイスカウトにおいて、全ての進級章を取得した最高位が「富士スカウト章」です。小学生年代の「初級」に始まり、「2級」、...</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
