<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Student Entrepreneurs Feed</title>
    <link>https://tbshiki.github.io/studententrepreneursfeed/</link>
    <description>This FEED is a compilation of student entrepreneurship information. We wish you success.</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 10:59:00 +0900</lastBuildDate>
    <item>
      <title>社会人講座 3月開講・32期生がスタート！受講生の声まとめ</title>
      <link>https://willfu.jp/news/shakaijin_32/</link>
      <description>&lt;p&gt;2024年3月から社会人32期生がスタートしました！ 以下、受講生の声をまとめました！ 会社員生活が長くなり、会社方針と自分の考えがマッチすることばかりでなく、疑問を持ったままの仕事にやりがいを感じなくなっている。 いつ [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/news/shakaijin_32/" rel="nofollow"&gt;社会人講座 3月開講・32期生がスタート！受講生の声まとめ&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 01:34:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>起業家を支え続けるCOOが語る、スタートアップのチームコミュニケーション────コーチェット吉田健吾(けんごち)さん</title>
      <link>https://agend.jp/media/coo-kengochi-coached/</link>
      <description>今回のAgendは「急成長するスタートアップにおけるチームコミュニケーション」がテーマ。お話をお聞きしたのは、起業家を支え続けている株式会社コーチェット COO の吉田健吾（けんごち）さん。 起業家というパワーがありすぎ [&amp;#8230;]</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:22:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>やりがいのある楽しい仕事ランキングTOP15！刺激のある仕事で人生を豊かに</title>
      <link>https://tech-camp.in/note/careerchange/42222/</link>
      <description>「今の仕事に対してやりがいや楽しさを見いだせなくなった」 「転職するなら、今よりもやりがいのある楽しい仕事がしたい」 「やりがいを持って働いている人が多い仕事とは？」 このような悩みを抱えてはいませんか？ 本記事では、やりがいのある楽しい仕事ランキングを紹介します。 もちろん仕事ですから大変なことも多く、楽しい時間ばかりではありません。しかし本記事で紹介する仕事は、仕事を通して人から感謝されたり知的好奇心を満たす要素、大きなやりがいを感じられる魅力的な要素を持っています。 選定にあたってはワークライフバランスも重視したので、仕事選びの参考にしてください。 やりがいのある楽しい仕事ランキングの選定基準 やりがいのある楽しい仕事ランキングの選定基準は、以下の4つとしました。 世の変化やテクノロジーの進化に対応した仕事かどうか 給与・待遇と仕事内容が釣り合っているか 将来性がある仕事かどうか 社会貢献に繋がる仕事かどうか 世の変化やテクノロジーの進化に対応した仕事かどうか テクノロジーの進化に敏感な業界は、それだけ業界全体のスピードが早いです。一人一人が責任感を持って、能動的に働くことが求められます。 サービスやプロダクトの開発スピードも早いため、必然的に企画や開発に携わる機会が増えます。 このようにスピード感に溢れた働き方が推奨される業界は、大変ですが、やりがいを持って楽しく働ける可能性が大きいと言えるでしょう。 給与・待遇と仕事内容が釣り合っているか ワークライフバランスや給与面も、ベスト15の選定基準として重視しました。 そのためフリーランスの働き方に適職なお仕事や、働きたい時に自由にシフトが組めるようなお仕事もランキングに含めています。 よって、ランキングは企業勤めを前提としたものではなく、多彩な働き方を想定しました。 将来性がある仕事かどうか 業界の将来性も重視しました。 いま楽しく仕事ができているとしても10年後に業界全体が衰退するようでは、その「楽しさ」は一時のものに過ぎません。 今後の発展が期待される業界を、重点的に選んでいます。 社会貢献に繋がる仕事かどうか やりがいとは、基本的には「自分のやりがい」を指します。ただし「自分のやりがいばかりを重視する」のも良くありません。 仕事を通じて、自分は社会にどんなポジティブな価値を提供できるのかという視点は絶対に欠かしてはいけません。 自分のやりがいを重視しつつ、社会にも好影響を与える。自分が社会に与えた好影響が、めぐりめぐって将来の自分の喜びに繋がる。そのようなサイクルを作ることができる仕事は、自分自身にも、他者にも非常に大きな価値を提供していると言えます。 よって、その仕事が社会貢献につながるかどうかも重視しました。 やりがいのある楽しい仕事ランキングTOP15 以下で楽しい仕事ランキングベスト15を紹介しています。 第1位：医師 第2位：Webエンジニア（プログラマー） 第3位：弁護士 第4位：VR開発者 第5位：人事 第6位：広報・PR 第7位：YouTuber（生配信者） 第8位：MR（医療営業） 第9位：通訳・翻訳 第10位：コピーライター 第11位：仮想通貨の投資家 第12位：講師 第13位：貿易事務 第14位：フードデリバリー 第15位：海外販売 就職・転職の参考にしてください。 第1位：医師 「医師」と聞いて、多くの人が思い浮かべるのは、実際に患者の診察や検査を行う医師の姿。しかし、こうした業務は、医師の仕事のごく一部です。 患者の診察を行う医師は「臨床医」と呼ばれます。医師の仕事内容は幅広く、例えばまだ解明されていない病の原因や治療法を研究するのは、「研究医」と呼ばれる医師の仕事。また、医療やヘルスケアに関する情報を発信するメディアの監修を医師が手がけるケースも増えています。 オンライン診療の開始も対面診療との組み合わせを前提に、政府は前向きに検討を進めています。遠隔での診療の普及は、確実と見られます。 こうした背景を受け、デジタルヘルス分野での起業も相次いでいます。たとえば「株式会社CureApp」を立ち上げた佐竹晃太氏は、現役の内科医です。同社は様々な医療分野で、医師の監修を受けながら、実際の臨床現場で活用する「治療アプリ」を開発しています。 つまり、医師の仕事は「患者の直接的な治療」に留まりません。これからの時代の医師は、医療分野の企業活動を支える「メディカル戦略」の担い手でもあるのです。 医師は「人の命を救う」という、非常に意義深い仕事を行います。残念ながら、医師はすべての患者を救えるわけではありません。「楽しい」とは到底言えない場面に遭遇する機会も、人一倍多い厳しい仕事です。 [&amp;#8230;]</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 02:00:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「財務コンサルで起業し、受講中に即4社800万円を受注。終身雇用を脱し、自立する力を求めて起業へ」米地昌子さん（28歳 東京都）</title>
      <link>https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr29_ys/</link>
      <description>&lt;p&gt;起業の学校 WILLFU 社会人講座 29期生 米地昌子さん（28歳 東京都） ＜概要＞ ・新卒で銀行へ入行し、知人の誘いでコンサルティング会社へ転職 ・終身雇用がなくなる時代において、自立して生きる力を鍛えるため、起業 [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr29_ys/" rel="nofollow"&gt;「財務コンサルで起業し、受講中に即4社800万円を受注。終身雇用を脱し、自立する力を求めて起業へ」米地昌子さん（28歳 東京都）&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 08:00:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自然言語プログラミングZoltraak（ゾルトラーク）が超絶すごい</title>
      <link>https://simplethinker.net/zoltraak-programming-language/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class="webfeedsFeaturedVisual" height="300" src="https://simplethinker.net/wp-content/uploads/The_near_future_A_young_man_who_is_a_stylish_wizard_He_0-520x300.jpg" width="520" /&gt;&lt;/p&gt;先日、X（Twitter）で、2万人以上のフォロワーを持ち、起業家でありプログラマでもある元木大介さん（@ai_syacho）が、「Zoltraak（ゾルトラーク）」という自然言語プログラムを発表されました。 このZol ...</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 12:58:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【マインドのDNA】私たちは中身に妥協しない「侍集団」／フルステム千葉俊明氏</title>
      <link>https://thebridge.jp/2024/04/the-dna-of-entrepreneurial-mindset-we-are-samurai-we-make-no-compromises-on-quality-gb-universe</link>
      <description>&lt;p&gt;本稿は独立系ベンチャーキャピタル、グローバル・ブレインが運営するサイト「GB Universe」に掲載された記事からの転載 「マインドのDNA」では、いま注目のスタートアップ起業家をピックアップし、現在の価値観やマインドをさまざまな角度から深掘りしていきます。 今回登場いただいたのは、幹細胞の高密度大量培養技術を実用化するフルステム 代表取締役社長の千葉 俊明氏です。 千葉 俊明 脳外科専門医とし...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The post &lt;a href="https://thebridge.jp/2024/04/the-dna-of-entrepreneurial-mindset-we-are-samurai-we-make-no-compromises-on-quality-gb-universe"&gt;【マインドのDNA】私たちは中身に妥協しない「侍集団」／フルステム千葉俊明氏&lt;/a&gt; first appeared on &lt;a href="https://thebridge.jp"&gt;BRIDGE（ブリッジ）テクノロジー＆スタートアップ情報&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:02:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外食チェーン大手も続々導入、AI＋BPOで飲食店の予約業務をDXするイデア・レコード／Monthly Pitch! アルムナイ</title>
      <link>https://thebridge.jp/2024/04/mpalumni_idearecord-cyberagentcapital-insight</link>
      <description>&lt;p&gt;本稿はベンチャーキャピタル、サイバーエージェント・キャピタルが運営するサイトに掲載された記事からの転載。毎月第2水曜日に開催される Monthly Pitch へのピッチ登壇をご希望の起業家の方、オーディエンス参加をご希望の起業家の方の応募はこちらから 「MonthlyPitch アルムナイ」では、これまでにMonthlyPitch にピッチ登壇し、それを機に成長・発展したスタートアップの最新の動...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The post &lt;a href="https://thebridge.jp/2024/04/mpalumni_idearecord-cyberagentcapital-insight"&gt;外食チェーン大手も続々導入、AI＋BPOで飲食店の予約業務をDXするイデア・レコード／Monthly Pitch! アルムナイ&lt;/a&gt; first appeared on &lt;a href="https://thebridge.jp"&gt;BRIDGE（ブリッジ）テクノロジー＆スタートアップ情報&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 05:00:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ディープテック起業支援「1stRound」、独研究機関Cyber Valleyと提携——日欧間でスタートアップを互恵的支援</title>
      <link>https://thebridge.jp/2024/04/1st-round-partners-with-cyber-valley</link>
      <description>&lt;p&gt;東京大学協創プラットフォーム開発（東大 IPC）は30日、同社が事務局を務めるディープテック発掘型起業支援プログラム「1stRound」がドイツ・シュトゥットガルトを拠点とする AI やロボティクス分野の研究コンソーシアム「Cyber Valley」と、日欧間でスタートアップを相互支援する旨の意向表明書を締結したと発表した。両組織相互に、日本からヨーロッパ市場を目指すスタートアップ、ヨーロッパから...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The post &lt;a href="https://thebridge.jp/2024/04/1st-round-partners-with-cyber-valley"&gt;ディープテック起業支援「1stRound」、独研究機関Cyber Valleyと提携——日欧間でスタートアップを互恵的支援&lt;/a&gt; first appeared on &lt;a href="https://thebridge.jp"&gt;BRIDGE（ブリッジ）テクノロジー＆スタートアップ情報&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:00:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「退職を決める前に受講したことで、退職後スムーズに営業を開始」山口洋平さん（37歳・東京都）</title>
      <link>https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr25_y/</link>
      <description>&lt;p&gt;Clace 代表 起業の学校 WILLFU 社会人講座 25期生 山口洋平さん（37歳 東京都在住） ＜概要＞ ・5年で辞めると宣言して、今の会社へ転職 ・宣言した退職期限まで残1年を切る中で、一気に起業の知識を入れ、事 [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr25_y/" rel="nofollow"&gt;「退職を決める前に受講したことで、退職後スムーズに営業を開始」山口洋平さん（37歳・東京都）&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 08:00:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひとり会社を起業したときにわからなかったこと</title>
      <link>https://note.com/t2y1979/n/n2ec8fd47749e</link>
      <description>&lt;p id="7d91784d-c3a0-4b24-ab9f-56986ca0ae56" name="7d91784d-c3a0-4b24-ab9f-56986ca0ae56"&gt;ひとり会社を経営してこの4月から第6期になる。期間として次の12月で創業5年になる。先日、その5年近くの経営の中での失敗からのふりかえりについて書いたところ、多くの人たちに読んでいただいたので嬉しい。&lt;/p&gt;&lt;figure id="030d8102-e01f-4eb1-a644-cb3a2a1bbf96" name="030d8102-e01f-4eb1-a644-cb3a2a1bbf96"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://note.com/t2y1979/n/n2ec8fd47749e"&gt;続きをみる&lt;/a&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:06:21 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「受講前に一度諦めた起業アイデアで、起業。40人の子どもたちが殺到」有薗賢志さん（30歳 大阪府）</title>
      <link>https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr29_a/</link>
      <description>&lt;p&gt;ジツガク 代表 起業の学校 WILLFU 29期生 有薗賢志さん（30歳 大阪府） ＜概要＞ ・自分で判断できる仕事環境を求め、1年前に独立 ・独立後、「科学実験教室」を立ち上げたものの、問い合わせゼロで挫折 ・とにかく [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr29_a/" rel="nofollow"&gt;「受講前に一度諦めた起業アイデアで、起業。40人の子どもたちが殺到」有薗賢志さん（30歳 大阪府）&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 01:00:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ひとり会社の起業について学んだ10のこと</title>
      <link>https://gothedistance.hatenadiary.jp/entry/2024/05/10/151440</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;cite class="hatena-citation"&gt;&lt;a href="https://note.com/t2y1979/n/n2ec8fd47749e"&gt;note.com&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;僕の間違いじゃなければ、時々&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%A4%CF%A4%C6%A4%CA"&gt;はてな&lt;/a&gt;のブログでコメントを頂いた方のように思う。&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/Python"&gt;Python&lt;/a&gt;関係で。大変お世話になりました！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法人の設立にあたっての事務処理と、会社運営のお気持ち編を、自分の体験からまとめてみます。2016年6月にノリ（そうだ独立しよう）だけで起業して7年ほどひとり。今は2人体制になった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会社を大きくする方法はなんもわからんので、そういう内容を期待される方はすいません！沿わないと思う！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="1-決算処理は専門家に任せたほうが良い"&gt;1. 決算処理は専門家に任せたほうが良い&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;自分は前職の会計事務所でお世話になったため、起業当初から会計事務所を利用させてもらっている。年間30万弱。決算処理込み。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月1日に創業したけど、タイミング的に6月になっただけで、深い意味はなかった。会計事務所的に3末はGW進行と重なるので避けたほうがいいかも。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;決算処理は確認しないといけない事項が多すぎて、素人がいくら確認しても漏れるもんは漏れる、間違えるもんは間違える。別表を作るのは仕訳を打つより大変。会計事務所にやってもらったほうがいい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なので、税理士でも会計士でもよいが、何かしらお世話になりましょう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="2-社保引き落とし対応してるネットバンクがコスパよし"&gt;2. 社保引き落とし対応してるネットバンクが&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%A5%B3%A5%B9%A5%D1"&gt;コスパ&lt;/a&gt;よし&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ネットバンクの多くは、社保の口座引き落としに対応していません。自動引き落としに対応していない場合、自分でPayEasy経由でATMで振込をしないといけない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%A5%A4%A5%AA%A5%F3%B6%E4%B9%D4"&gt;イオン銀行&lt;/a&gt;と&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/GMO"&gt;GMO&lt;/a&gt;あおぞらネット銀行の2社は、対応しています。私は&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/UFJ"&gt;UFJ&lt;/a&gt;がメインバンクでしたけど、2024年度からは&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/GMO"&gt;GMO&lt;/a&gt;あおぞらネット銀行に切り替えました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ただ、&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/GMO"&gt;GMO&lt;/a&gt;あおぞらネット銀行さんが管理画面ログイン初手で、年利14%の創業支援ローンのダイアログを強めに出してきたことに、下品じゃねって思ってる。それ以外は特に文句はないｗ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;カードはAMEXにしました。ポイント還元率と&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/ANA"&gt;ANA&lt;/a&gt;マイル還元率がよく、補償の幅が広いため。月何百万も使うような規模じゃないし。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="3-節税に魔法はない"&gt;3. 節税に魔法はない&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%CB%A1%BF%CD%C0%C7"&gt;法人税&lt;/a&gt;で取られるか個人の所得や年金で取られるかの2択で、どう転んでも刈り取られる。基本は個人に還元です。年金受給額にも影響があるし。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小規模企業共済（積んだら&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%BD%EA%C6%C0%C0%C7"&gt;所得税&lt;/a&gt;から控除される）、倒産防（損金扱いになる）はおすすめ。保険（主に社長の生命保険）はあんまり節税にならない印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手当も考えたけど課税対象なのが多い。家賃補助も課税される（給与の一部とみなされる）ので旨味が少ない。非課税なのは交通費と出張手当ぐらい。出張いかねー。電車のらねー（リモートだから）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事前確定届出給与も、支給額に応じて&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%BD%EA%C6%C0%C0%C7"&gt;所得税&lt;/a&gt;は発生する。とりあえず出します宣言だけして、業績がよかったら出すようにすれば良い。出せなかったらそれまで。誰も罪に問われません。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;節税に魔法はないけれども、&lt;strong&gt;森羅万象此経費&lt;/strong&gt;でもある。ほとんどの費用は経費になりえます。遠慮せず！経費として計上していきましょう。何かしら、道はある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="4-無担保で金利2以内なら借入MAX"&gt;4. 無担保で&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%B6%E2%CD%F8"&gt;金利&lt;/a&gt;2%以内なら借入MAX&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;自分はコロナ禍で、金融公庫の融資を受けた。無担保で実質&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%B6%E2%CD%F8"&gt;金利&lt;/a&gt;負担がないというすごい条件。引っ張らない理由がない。20年に申し込んで5年で組んだ。もうすぐ終わってしまうので、3倍&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%B3%A6%B2%A6%B7%FD"&gt;界王拳&lt;/a&gt;でおかわりしたいけど、さすがにこの条件では無理だろう...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;フリーキャッシュがあればあるほど、会社にいろんな選択肢が残る。選択肢を作る原材料は、余剰資金のみと言っても過言ではない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1000万引っ張るとして、2％の負担だと60万。5年払いだと60ヶ月なので、60万だと毎月1万プラスして返済すれば良い。悪くない費用だと思っている。次は&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%BF%AE%B6%E2"&gt;信金&lt;/a&gt;さんで組もうとしている。S信用金庫さん！頼むで！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="5助成金補助金の情報は定期的にウオッチ"&gt;5．&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%BD%F5%C0%AE%B6%E2"&gt;助成金&lt;/a&gt;・&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%CA%E4%BD%F5%B6%E2"&gt;補助金&lt;/a&gt;の情報は定期的にウオッチ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ひとり法人でも法人なので、&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%BD%F5%C0%AE%B6%E2"&gt;助成金&lt;/a&gt;や&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%CA%E4%BD%F5%B6%E2"&gt;補助金&lt;/a&gt;が受けられる資格を有することは往々にある。これだけ国からの支援があるとは知らずに驚いた。業績が昨年より悪化した場合、コロナ禍の影響もあって&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%CA%E4%BD%F5%B6%E2"&gt;補助金&lt;/a&gt;を有する資格を得られることが多いので、業績が悪化した時は&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%B8%F8%C5%AA%BB%D9%B1%E7"&gt;公的支援&lt;/a&gt;を要チェック。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ITの世界だと、IT導入&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%CA%E4%BD%F5%B6%E2"&gt;補助金&lt;/a&gt;というのがあり、これが使えるかどうかはとても良く聞かれるんで導入業者にトライすべき！ウチも今年やるから！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="６ゼロイチは丸投げしてはいけない"&gt;６．ゼロ→イチは丸投げしてはいけない&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;自分が一切やったことがない物事は、絶対に丸投げしない。他人に作業を依頼する意味・自分のアウトプットの違いなど、振り返ることが一切できません。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自分はWeb開発が専門なので、Web&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%A5%DE%A1%BC%A5%B1%A5%C6%A5%A3%A5%F3%A5%B0"&gt;マーケティング&lt;/a&gt;やWebデザイン、パンフレット等の作成などは専門外です。それでも、まずは自分でやってみる。&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%A5%DE%A1%BC%A5%B1%A5%C6%A5%A3%A5%F3%A5%B0"&gt;マーケティング&lt;/a&gt;なら本を読んで見様見真似で広告を出す、デザインならWebテンプレ買ってハメ込むだけでもいいから、レイアウトを組んで実装する。パンフレットも&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/Figma"&gt;Figma&lt;/a&gt;でそれっぽいのを作ってみる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自分でやってみれば、出来上がったプロの仕上がりとの差異が明確になって、「ほぇ〜」という気付きが得られる。ここがお金が取れるポイントなのかという、価値の引き出しも広がる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="７-実力よりも高めの仕事しか来ない"&gt;７． 実力よりも高めの仕事しか来ない&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;仕事として受ける以上、絶対にできるなという勝算が高ければ高いほどよいのは間違いない。ITのような&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%C9%D4%C4%EA"&gt;不定&lt;/a&gt;形な成果物を作る仕事は、特にそう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ただ、色んな仕事をひとりでやってみて、殆どの場合は「近しいことをやったことはあるし、出来ない理由はないように見えるが、やってみないと全部できるかわからぬ」というケースが多い。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;自分の中で『これくらいの力がついたら、これくらいの仕事をしよう』と思っても、その仕事は来ない。必ず実力よりも高めの仕事が来る。それは「チャンス」だから、絶対怯んじゃだめ。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ネットでよく見かけるタモさんのお言葉、貼っておきます。要出典。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;できることと求められることの谷間が必ずあり、それはチャンスだと仰っている。谷間のない仕事なんてこねーってわかっていれば、谷間に対する橋の架け方を覚えていくのみ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この谷間に出会うのが楽しいと言えば楽しいので、会社をやってるところはあります。時間は犠牲になる所は多いですけど。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="８仕事仲間-is-財産"&gt;８．仕事仲間 is 財産&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;同じ価値観を持っている仕事仲間の存在が、何よりも自分を助けてくれる。なので、自分も少しでも助けられるようになりたい。創業時からおかげさまでずっとお付き合いのある会社さんもあるけれど、ほどんとはプロジェクトの終わりであったり、担っていたロールが不要になる「卒業」に伴い、契約が終わる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仕事が見つからないより仕事仲間が見つからないほうが、まずいと思っている。最初の会社の同期に教えてもらったブログというプラットフォームで、&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/java-ja"&gt;java-ja&lt;/a&gt; を始めとするコミュニティに出会えたのは僥倖としか言いようがない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飯を食いに行ける仕事仲間が思い浮かばないと、ちょっとした相談もしにくくなるし、刺激ももらえなく or 与えられなくなるので、なんでこんなことをやっているのだ、悪い意味の「僕は僕であるために」に追い込まれてしまうかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="９知っているかではなく知られているか"&gt;９．知っているかではなく、知られているか&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人脈が大事なのは間違いない。ご紹介で私も生きている。会社としては微妙だが。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人脈というのは、自分が誰を知っているかでは無い。全然ない。名刺を交換した程度じゃ何にもならない。実際の所は、自分が他人に「この人はXXXの人だ」と知られているか。これが人脈の意味だと思われます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自分が知られているから、つながりが持てるわけ。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知っているだけだと「&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%B0%BD%C0%A5%A4%CF%A4%EB%A4%AB"&gt;綾瀬はるか&lt;/a&gt;を知ってます」というのと同じ。そりゃ向こうは著名人だもの、知ってるよね。でも、自分は&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/%B0%BD%C0%A5%A4%CF%A4%EB%A4%AB"&gt;綾瀬はるか&lt;/a&gt;と会ったこともないし、メシも一緒に食ったことがないので、連絡の取りようがない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そのためには、良い意味で自己PRをしないといけない。自分はブログがきっかけだった。やっぱり本音を言わないとね、人は自分のことを面白い人だねって思ってくれないんじゃないかなと思っていて、なるべくフラットに本音を伝えるように、伝わるように、コミュニケーションを取れるよう努力しています。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="10成果は人ではなく設計によって生み出す"&gt;10．成果は人ではなく設計によって生み出す&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;スキルと成果は比例しません。成果は、適切な権限と制約によって設計されるべきものです。ゴルフと同じです。最低限のショットが打てないとコース回れないけど、成果を出すにはコースマネジメントが必要ですよね。その設計する準備が整っていないなら、採用は時期尚早ではないかと思っています。業務委託の方に入ってもらうにしても。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ご本人の現在のスキル、与えられるべき権限と制約をどう設計するかを考えられるよう、努力しています。その中で、ここで仕事すると面白そうだな感じて頂ければ、嬉しい限り。もちろん、スタートアップでエンジニア誰もいなくてファーストペンギンになる人を採る時は別だけど。事業がないから。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;よくある「自走できる人材募集！」みたいなやつ、あれで「よっしゃ！ワイは自走できるで！御社で働きたいなぁ！」って思う応募者がいらっしゃるのでしょうか・・・？ かなり疑問に思っています。即戦力が人手不足なのは当たり前。なんでワイがお前のために働かなあかんのよって思われて当然じゃないですかね。零細法人なら尚更です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特に能力のある方ほどイニシアチブがあるかどうかを気にされます。イニシアチブ＝好き放題ではないので、その制約を考えないと、後で苦労するケースをチラホラ漏れ聞いております。人にまつわることは日々勉強でございます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引用した記事の森本さんも書かれていましたが、法人としては1人でもチームは1人ではない。助け合える所は助け合うべきなんですけど、同種のエンジニアが集まってプロジェクト分担みたいなスキームを上手に組めたことがない。船頭多くして船山に登るになるから。これも今後の課題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;興味ある人でダラダラ話しましょう〜。X（旧&lt;a class="keyword" href="https://d.hatena.ne.jp/keyword/Twitter"&gt;Twitter&lt;/a&gt;）で適当によんでくーださい。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 15:14:40 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会人31期が卒業！卒業生の声を公開しました！</title>
      <link>https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_31g/</link>
      <description>&lt;p&gt;社会人31期が卒業！卒業生の声を公開しました！ 立ち上がった事業内容と、卒業生の声をご紹介します！ 【立ち上げた事業事例】 ・書道体験サービス ・小児在宅人工呼吸器患者 管理者向け支援サービス ・介護レクリエーション ・ [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_31g/" rel="nofollow"&gt;社会人31期が卒業！卒業生の声を公開しました！&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 02:44:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会人講座 4月開講・33期生がスタート！受講生の声まとめ</title>
      <link>https://willfu.jp/news/shakaijin_33/</link>
      <description>&lt;p&gt;社会人講座 4月開講・33期生がスタート！受講生の声まとめ 2024年4月から社会人33期生がスタートしました！以下、受講生の声をまとめました！ 元々起業したい、社長になりたい思いがあり、知識ゼロだったので調べていたとこ [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/news/shakaijin_33/" rel="nofollow"&gt;社会人講座 4月開講・33期生がスタート！受講生の声まとめ&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 03:19:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>24/5/14 お題箱回160：情報系、工学部の就職etc</title>
      <link>https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2024/05/14/221502</link>
      <description>&lt;div class="section"&gt;
    &lt;h3 id="お題箱回160"&gt;お題箱回160&lt;/h3&gt;
    
    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1017.LWさんのバトグラが見たいです。&lt;br /&gt;
無編集の垂れ流しでいいのでYouTubeにでもアップしてくれませんか&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;シーズン7に入ってからやっていません。今後やっても動画上げるかどうかはわかりませんが、一応忘れない間は覚えておきます。&lt;br /&gt;
ただ基本的に自分で研究せずに上手い人の動画を見て動きをコピーしているだけなので、Youtubeで他のボイロ実況動画とかを見ればだいたい同じ動きをしているはずです。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1018.LWさんの学生時代の通知表にある所見（人物像）を見てみたいです。&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;通知表は保存していないし覚えていません。内申点もない学校でしたし、人物所見欄は存在しなかったような気もします。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1019.日本で人気のある萌えキャラがロリばかりなのはなんでだと思いますか？&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;言うほどロリばかりですかね？&lt;br /&gt;
萌えキャラというワードに「美少女キャラの中でも特に未熟なパーソナリティ」というニュアンスがあって定義が再帰しているような気もします。または、確かに一昔前は精神的にロリというか未熟なキャラが愛好される傾向があったかもしれません。&lt;br /&gt;
僕は原神のシグウィンみたいな腹に一物あるロリキャラとか、ブルアカのシロコみたいなロリと成人の中間でティーンエイジャーくらいのキャラが好きです。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1020.俺はまだ舞えるとよく自分に言い聞かせておられますが、自己暗示をしないと舞えないのはもうかなり舞えていないのではと思われます。&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;いや、「まだ舞える」は実際かなり余裕あるときの発言です。&lt;br /&gt;
考え方やスタンスは加齢の影響を感じることも多いですが、体力関連と美少女キャラに関しては衰えずむしろ成長しています。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1021.全く絵心もなく長らく絵を描いたことのないのですが、絵を描けるようになりたくなってきました. lwさんならどのように最初のステップを始めますか？&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;とりあえず初心者向けのハウツー本を2～3冊くらいやって、次何をやるかはそのあと考えると思います。&lt;br /&gt;
いまどきYoutubeとかウェブ解説も充実しているので本でやるのは古風な選択ですが、媒体は何でもいいと思います。筋トレでも勉強でも重要なのは「一番効率が良いルートを辿りたい」などと横着せず「全部やればどれが良いのか後からわかるだろ」という精神でとりあえず片っ端からやることです。しばらく何かやっていれば何が良いのかは次第にわかってきますし、やり始めは何をしてもどうせプラスになるボーナスタイムです。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1022.大学数学ってどの程度まで勉強されましたか？&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;数学は目的ではなく手段だと考える方なのであまり正確には把握していませんが、とりあえず微積分と線形代数と集合論と論理学と複素解析あたりの基礎的な分野は一通りやりました。&lt;br /&gt;
あとは専攻した物理・情報系で必要な数学として、最適化とかアルゴリズムとかフーリエラプラス解析とか細々したところを色々やって、最近はデータサイエンスに傾倒しているので統計学とか確率論をよくやっています。&lt;br /&gt;
逆にあまり触れていないのは群論とか圏論とかガロア理論とかの高度に抽象的な純粋数学系の分野です。工学系の応用タイプなので学術的な意味での基礎理論にはそれほど興味なくて、確率変数を扱う割には測度論もまともに触っていません（必要ならやるけど必要を感じたことがない）。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1023.前略&lt;br /&gt;
いつか気が向いた時に、組織におけるパワハラと不祥事の隠蔽が根絶されない理由について、考察していただくことはできますか？&lt;br /&gt;
なお、私はこの二つを必要悪と捉えているものです。&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;単に捕まりさえしなければ得をするからだと思います。&lt;br /&gt;
特に不祥事隠蔽の方はバレなければ得することはあっても損することはまずありません。パワハラの方はもう少し人によると思いますが（「パワハラしてもいいよ」と言われたところで得がないからしない人も一定数いる）、やった方が気分とか効率で得をする人がいるのもやはり理解できます。&lt;br /&gt;
僕は性悪説を強く支持しているわけでもありませんが、仮に不祥事隠蔽をこの世から根絶できたとしてもそれはペナルティの与え方が上手くて抑制できているというだけで、根本的なモチベーションが消え去った状態であるとはあまり感じない方です。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1024.ドッキリ系ユーチューバーが浴槽にチーズ牛丼を１００個詰め込むという動画で炎上していましたが、彼らは以前に解体業者を呼んで家を完全に解体し更地にするという動画を出していて、その時は炎上には発展していなかったように思います。被害額、迷惑さでは明らかに牛丼＜家だと思いますが、実際に炎上するのは牛丼です。なぜ食べ物を粗末にする行為はここまで反感を買うのでしょう？〇人でさえ、犯行の動機によっては同情的な意見が出ることもありますが、食べ物を粗末にする行為に同情、擁護の意見が付いているのはなかなか見たことがないです。&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;教育の成果と文化の流れだと思います。&lt;br /&gt;
日本では「食べ物で遊んではいけない」「食べ物を粗末にしてはいけない」という規範を幼少期から強く教えられるのでそう考える人が多いです。ただ僕もそうですが、本心では食べ物を粗末にしてはいけないとは全然思っていないにせよ、そういう規範があるのでとりあえず逆らわずに振る舞っているだけという人も少なくないかもしれません（動物虐待などと同じ）。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1025.童貞なんですか？&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;そうですね。別に隠しているわけでもないですが、この年齢になるとわざわざ言う機会もなくなってきます。&lt;br /&gt;
童貞が笑えるのは精々25歳くらいまでで、それ以降は貧困とか障害みたいなシンプルな人生の不調と見做されるようになってくるので、別に悩んでいるわけでもないのに笑えない話を振るタイミングがなくなります。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1026.連ちゃんパパ、以前バズってた時にも読んだような気がするのですが、すっかり忘れていたので読み直しました。人は易きに流れてしまうという話でいいんでしょうか？子供は取立に利用できるぞと気づくところの悪辣さとかはわりと生来の才能が開花した感じですけど、全体的には、救えない悪人がいるというよりかは、人は誰しも堕落してしまう可能性があるという寓話のように感じました。&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;解釈に正解はないので好きに読めばいいと思いますし、そのように感じるのであればそうなのだろうと思います。&lt;br /&gt;
僕もどのキャラクターも生来の邪悪だとはあまり感じていなくて、善性も十分に備えている人たちの運命がすれ違いや不幸によって曲がってしまうような話だなと思って読んでいます。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1027.LWさんは過去に「将来アニメ作る時に〜」みたいなツイートをよくしていましたが、生成AIでアニメ制作をできるようになったら作る予定はありますか？&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;現状それほどありませんが作ることもあるかもしれません。&lt;br /&gt;
生成AIを使うかどうかは細かいやり方の選択でしかないので、直近の具体的な予算とか工数とかモチベーションがなければあんま本質じゃないです（結局それなりの労力を投じてでもアニメを作りたいかどうかという思いの方が本質）。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1028.以前ジョジョは６部が一番好きとツイートされてた記憶があるのですが、他の部と比べてどこらへんが好きなのか教えてください&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;そうでしたっけ？　あまり記憶にありませんが、プッチ神父が好きだったような気がします。&lt;br /&gt;
自分の利害で閉じている5部くらいまでのラスボスと比べて、プッチ神父とヴァレンタイン大統領は強力な理念によって世界を変革する思想を持っているのがいいですね。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1029.アスペは常識をトライアンドエラーで身につけ、世間の対処方法を学習して、30歳くらいから生きやすくなるっていう言説をXで見かけたのですが、どう思いますか？&lt;br /&gt;
自分は割と納得感あります&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;確かにそういう傾向はあると思いますが、この文章って「学習が遅い人は学習が遅いので30歳くらいまで学習が終わらない」みたいなことを言っているだけでほとんどトートロジーのような気もします。&lt;br /&gt;
というのも、常識的に考えてアスペじゃない人も対処方法のパターンは経験とか観察から学ぶしかないわけで（生まれたときから各局面での適切な対処方法が全てプリインストールされているわけではない）、それを何度も失敗しながら言語化してパターンを掴まないと理解できないアスペは営み自体が質的に異なるというよりは単に学習スピードが遅いだけであるようにも感じるからです。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1030.情報系の参考書について学部の内容をある程度抑えられるロードマップ的なものをお聞きしたいです。&lt;br /&gt;
現在文系の学部に在籍しているのですが、情報系の院への進学を考えています。大学初等(1.2年)の数学については大まかに触っているのである程度学習の進め方も分かるのですが、情報系の学習の進め方が分からない状況です。&lt;br /&gt;
大まかにでもいいので学習の進め方について教えていただけるとありがたいです。&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;最初に前置きしておくと、実はこれは見た目よりかなり難しい質問で、恐らく答えにも人によってかなり幅があります。&lt;br /&gt;
というのも、日本の図書館で広く使われている分類方法（日本十進分類法；NDC）が情報分野の分類に失敗しているように（→&lt;a href="https://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8D%81%E9%80%B2%E5%88%86%E9%A1%9E%E6%B3%95#%E6%83%85%E5%A0%B1%E9%96%A2%E9%80%A3%E5%88%86%E9%87%8E%E3%81%AE%E6%B7%B7%E4%B9%B1%E3%81%AE%E5%95%8F%E9%A1%8C"&gt;&amp;#x25a0;&lt;/a&gt;）、歴史が浅く・学際的な性質を持ち・近年の発展が著しい情報系の範囲を確定するのは非常に難しいからです。最近では人工知能ブームによって「情報＝AI」みたいな風潮もありますが、それも全体のごく一部にすぎません。「情報系」という括りだと粒度が荒すぎるのでもう少し具体的に分野を確定した方が進めやすいと思います。&lt;br /&gt;
その上で初歩的な数学については修めたことを踏まえて大雑把に言うと、方向性はたぶん二つあって、一つは数学の勉強の続行です。エンジニア志望ではなく大学院で研究するのであればどうせ数学からは逃れられません。情報系の数学は線形代数や確率論などの初歩的な数学を分野ごとに発展させる形で展開していき、逆に数学的な側面が分かってくればその分野の話も自動的にかなり分かるはずです（基本的に情報系の公用語は数学で、数学と分離した話はそう多くない）。&lt;br /&gt;
もう一つはコンピュータサイエンスの勉強です。別に情報系の研究＝コンピュータの研究というわけでもないのですが、コンピュータの動作原理とかOSとかアルゴリズムとかデータ構造とかは共通言語になっているのでとりあえず抑えておかないと情報界隈で理解できる話が著しく少なくなってしまいます。この辺の雑多なトピックは基本・応用情報技術者試験にざっくりまとまっているので取得を目指して勉強するのも一つの手です。&lt;br /&gt;
また「（エンジニアがやるような）コーディングの勉強をどのくらいすべきか」は恐らく相当に諸説ありますが、僕は「余力があればやってもいいが優先度は高くない」派です。大学院の研究は別に便利なアプリやツールを作って売る仕事では全くないので、コーディングは理論の検証やシミュレーションに必要な実装が最低限できれば十分で、それは大学院で研究を行う程度の知的水準にある人にとっては必要なときに必要なだけやれば間に合う程度のものです。&lt;br /&gt;
もちろん自分でコーディングすることで見えてくることもたくさんあるので、コーディングが楽しければぜひ積極的にやればよいと思いますが、そうでない場合はコンピュータサイエンスの一般論として触れておく程度で十分です（とはいえコンパイラの研究などコーディングそのものに超詳しくなければ話にならない領域もあるので分野次第ではあります）。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1031.数年前の映画マラソンに国内興行成績ランキングを選んだのはどのような理由があったのでしょうか？アカデミー賞等の受賞作リストや書籍『死ぬまでに観たい映画1001本』なども選択肢としてありそうですが…&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;理由は特にありません。何でもいいけどどれかは走りたいのでダイスを振って決めたと思ってもらってよいです。&lt;br /&gt;
強いて言えば、一番見た人が多い映画がエンタメの基礎教養・共通言語としては最も強力だからくらいのことはあるかもしれません。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1032.&lt;a href="https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2024/04/01/190000"&gt;https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2024/04/01/190000&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
この記事で神絵師になるまで一日の時間を全ツして1年以上掛かると言ってますが、萌え絵を描く程度なら、ラノベの賞で4次選考まで残ったり、東大や統計検定に合格するよりも遥かに単純かつ簡単なので、LWさんほど優秀な人ならば、1ヶ月もあれば描けるようになると思うんですけど、そこまで絵描きを買い被るのは何か理由がありますか？&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;cite class="hatena-citation"&gt;&lt;a href="https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2024/04/01/190000"&gt;saize-lw.hatenablog.com&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt;ありがとうございます。&lt;br /&gt;
今までイラスト関係は僅かにも触れたことがないので地力も見積もりも適当というのが現実的な理由ではあります。あと美少女イラストに対して真剣なので軽く見積もるよりは重く見ておきたいという心情もあります。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1033.工学部と比較すると、理学部って就職に不利ですか？&lt;br /&gt;
(文系就職ではなく理系就職を希望する場合で)&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;まあ平均的には微不利だとは思いますが、そんなに気にする必要はないと思います。&lt;br /&gt;
確かに工学部で得られるスキルの方がそのまま社会で使えるものが多いので、即戦力としては工学部の方が強がちなのは間違いないです。ただ新卒採用基準が「即戦力か否か」の会社は基本けっこうヤバい寄りなので、ヤバいとこからの評価を上げてもそんなに嬉しくないです。まともな会社は学部も考慮してポテンシャルやスタンスなどを総合的に判断するので、新卒の即戦力度なんて概ね誤差です。&lt;br /&gt;
自分で起業したいとか少人数ベンチャーでバリバリやりたい場合は即戦力であるに越したことはないですが、そういう人はどの学部でも勝手に即戦力になるための勉強をするのでやっぱり学部選択自体には大差ないと思います。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;1034.ドット勇者が無断転載で燃えてますが、そのドット勇者とコラボしたペルソナも軽率さや信用面拡散力などでの影響などの責任が生じるものだと思いますか？&lt;/p&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;別にシリアスには生じないと思いますが、顧客感情はその限りではないかもしれません。&lt;br /&gt;
法的な責任は生じないとしても、コラボ先の社会的害悪性が予見できたにも関わらずコラボを断行するのは取引先として消極的に容認していると見做されることは理解できます。別にコラボするからといって経営提携するわけでもないので内情を深く知るのは難しいにせよ、例えば今くらい外から見ても明らかに燃えているタイミングで他IPがドット勇者とコラボすれば軽率という誹りを受けるのは免れないでしょうね。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;何か買ってもらえると嬉しいです。&lt;cite class="hatena-citation"&gt;&lt;a href="https://www.amazon.co.jp/hz/wishlist/ls/1X93TC52AOQ4T?ref_=wl_share"&gt;www.amazon.co.jp&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:15:02 +0900</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「転職活動に疲弊。起業して、働くことが好きな自分に気づいた」秋田千明さん（35歳 東京都）</title>
      <link>https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr25_a/</link>
      <description>&lt;p&gt;スタサポ動画 代表 起業の学校 WILLFU 社会人講座 25期生 秋田千明さん（35歳 東京都） ＜概要＞ ・勤務先がコロナ禍で大打撃を受け、転職活動を開始 ・転職もうまくいかない中、好きな時間にゆるく働きたいと思い、 [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr25_a/" rel="nofollow"&gt;「転職活動に疲弊。起業して、働くことが好きな自分に気づいた」秋田千明さん（35歳 東京都）&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 08:00:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「生徒3名の茶道教室が、3ヶ月でグローバル展開に」米山良明さん（36歳・東京都）</title>
      <link>https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr29_yy/</link>
      <description>&lt;p&gt;米山茶道華道日本文化教室 代表 起業の学校 WILLFU 社会人講座 29期生 米山良明さん（36歳 東京都在住） ＜概要＞ ・お茶の卸業に取り組む父親の影響もあり、働きながら茶道を学び、師範へ ・友人からの依頼で、茶道 [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr29_yy/" rel="nofollow"&gt;「生徒3名の茶道教室が、3ヶ月でグローバル展開に」米山良明さん（36歳・東京都）&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:00:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ジャフコ、初のシード起業家向けイベントを開催——ジャフコ出身投資家が語った注目領域、生成AI系5社のピッチなど</title>
      <link>https://thebridge.jp/2024/05/jafco-seed-2024</link>
      <description>&lt;p&gt;投資会社のジャフコグループ（東証：8595）は27日、都内でシード起業家などを対象とした、パネルディスカッションとピッチイベントで構成されたイベント「JAFCO SEED 2024」を開催した。開場には概ね200名の起業家、投資家、他のエコシステムビルダーらが集まった。ジャフコグループが開催するこの種のイベントは、今回が初めてとなる。 投資家が増えるにつれ、レイターにフォーカスしていた投資家はミド...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The post &lt;a href="https://thebridge.jp/2024/05/jafco-seed-2024"&gt;ジャフコ、初のシード起業家向けイベントを開催——ジャフコ出身投資家が語った注目領域、生成AI系5社のピッチなど&lt;/a&gt; first appeared on &lt;a href="https://thebridge.jp"&gt;BRIDGE（ブリッジ）テクノロジー＆スタートアップ情報&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:00:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「甘酒『KOMEGY』を開発。初回製造180本は受講中に完売！フリーランスから脱却し、法人化・起業へ」林優さん（31歳・神奈川県）</title>
      <link>https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr29_h/</link>
      <description>&lt;p&gt;株式会社こめだわら 代表取締役社長 起業の学校 WILLFU 社会人講座 29期生 林優さん（31歳 神奈川県在住） ＜概要＞ ・PRのフリーランスとして独立。しかし、会社員に近い働き方が続く中、より裁量権がある働き方を [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr29_h/" rel="nofollow"&gt;「甘酒『KOMEGY』を開発。初回製造180本は受講中に完売！フリーランスから脱却し、法人化・起業へ」林優さん（31歳・神奈川県）&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 08:00:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「副業」のつもりがスタートアップの中心メンバーに／カムスタ！キーマンのワケ：オリゼ・畑山ようこさん</title>
      <link>https://thebridge.jp/2024/05/cac-comesta-keyman-yoko-hatakeyama-cyberagentcapital-insight</link>
      <description>&lt;p&gt;本稿はベンチャーキャピタル、サイバーエージェント・キャピタルが運営するサイトに掲載された記事からの転載。毎月第2水曜日に開催される Monthly Pitch へのピッチ登壇をご希望の起業家の方、オーディエンス参加をご希望の起業家の方の応募はこちらから カムスタ！キーマンのワケは、スタートアップの成長を支えるキーマンをご紹介いたします。創業者に注目が集まりがちなスタートアップもチーム戦です。その成...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The post &lt;a href="https://thebridge.jp/2024/05/cac-comesta-keyman-yoko-hatakeyama-cyberagentcapital-insight"&gt;「副業」のつもりがスタートアップの中心メンバーに／カムスタ！キーマンのワケ：オリゼ・畑山ようこさん&lt;/a&gt; first appeared on &lt;a href="https://thebridge.jp"&gt;BRIDGE（ブリッジ）テクノロジー＆スタートアップ情報&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 04:00:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「受講中に300pの提案書を作成。結果、4社からコンサルティングを受注」山本賢治さん（32歳・東京都）</title>
      <link>https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr28_y/</link>
      <description>&lt;p&gt;起業の学校 WILLFU 社会人講座 28期生 山本 賢治さん（32歳 東京都在住） ＜概要＞ ・勤務先で5年間、新規事業開発の業務に従事。さらに新規事業開発の方法を学ぶため、起業の学校 WILLFUを受講 ・実践に重き [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr28_y/" rel="nofollow"&gt;「受講中に300pの提案書を作成。結果、4社からコンサルティングを受注」山本賢治さん（32歳・東京都）&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 08:00:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会人講座 5月開講・34期生がスタート！受講生の声まとめ</title>
      <link>https://willfu.jp/news/shakaijin_34/</link>
      <description>&lt;p&gt;2024年5月から社会人34期生がスタートしました！ 以下、受講生の声をまとめました！ 会社員という働き方に飽きた。自分で事業リスクをとり意思決定していく働き方に魅力を感じているが効率的に身につけるに独学だと甘え、ノウハ [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/news/shakaijin_34/" rel="nofollow"&gt;社会人講座 5月開講・34期生がスタート！受講生の声まとめ&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 09:02:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保護中: 「62歳で、雇われ社長をクビに。60代から、起業への初挑戦」堀内雅彦さん（62歳・神奈川県）</title>
      <link>https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr30_h/</link>
      <description>&lt;p&gt;この投稿はパスワードで保護されているため抜粋文はありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_gr30_h/" rel="nofollow"&gt;保護中: 「62歳で、雇われ社長をクビに。60代から、起業への初挑戦」堀内雅彦さん（62歳・神奈川県）&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:19:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾AppWorks（之初加速器）、アクセラレータ第28期デモデイ開催——AI、ソーシャルコマース、物流連携など17チームを輩出</title>
      <link>https://thebridge.jp/2024/06/appworks-28th-demo-day</link>
      <description>&lt;p&gt;AppWorks  Accelerator（之初加速器）は12日、第28回デモデイを開催し、シンガポールやインドネシアなど東南アジア諸国からの8チームを含む、合計17のスタートアップチームが登壇した。 2024年時点で、AppWorks は合計563のスタートアップと1,746人の起業家を育成してきた。この1年間で、輩出したすべてのスタートアップの売上高合計は174億米ドルに達し、23,000人の...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The post &lt;a href="https://thebridge.jp/2024/06/appworks-28th-demo-day"&gt;台湾AppWorks（之初加速器）、アクセラレータ第28期デモデイ開催——AI、ソーシャルコマース、物流連携など17チームを輩出&lt;/a&gt; first appeared on &lt;a href="https://thebridge.jp"&gt;BRIDGE（ブリッジ）テクノロジー＆スタートアップ情報&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:00:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会人32期が卒業！卒業生の声を公開しました！</title>
      <link>https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_32g/</link>
      <description>&lt;p&gt;社会人32期が卒業！卒業生の声を公開しました！ 立ち上がった事業内容と、卒業生の声をご紹介します！ 【立ち上げた事業事例】 ・オートミールバーの企画/製造/販売 ・パーソナルジム総合紹介メディア ・筋トレサプリの企画/製 [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投稿 &lt;a href="https://willfu.jp/willfulab-2/shakaijin_32g/" rel="nofollow"&gt;社会人32期が卒業！卒業生の声を公開しました！&lt;/a&gt; は &lt;a href="https://willfu.jp" rel="nofollow"&gt;起業/開業を知識ゼロから｜起業塾・起業スクール WILLFU（ウィルフ）&lt;/a&gt; に最初に表示されました。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:16:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人のようなAIエージェントがカスタマーサポートを変える「Decagon」——a16z、Accel、著名起業家らから3,500万米ドル調達も</title>
      <link>https://thebridge.jp/2024/06/decagon-emerges-from-stealth-to-provide-human-like-ai-agents-transforming-customer-support-for-enterprises</link>
      <description>&lt;p&gt;Decagon の CEO 兼共同創業者 Jesse Zhang 氏は、VentureBeat に次のように語っている。 AI カスタマーサポートやチャットボットの分野では、エンタープライズの信頼を真に獲得できる企業よりも、派手なデモを目にすることが多い。 ステルス状態から抜け出し、ますます混雑している市場に参入したばかりのスタートアップとしては、大胆な発言だ。 Zhang 氏と Ashwin S...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The post &lt;a href="https://thebridge.jp/2024/06/decagon-emerges-from-stealth-to-provide-human-like-ai-agents-transforming-customer-support-for-enterprises"&gt;人のようなAIエージェントがカスタマーサポートを変える「Decagon」——a16z、Accel、著名起業家らから3,500万米ドル調達も&lt;/a&gt; first appeared on &lt;a href="https://thebridge.jp"&gt;BRIDGE（ブリッジ）テクノロジー＆スタートアップ情報&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 22:15:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>江口夏郎さん（株式会社ライトワークス 代表取締役社長）：
日本の雇用は歴史的な転換点にある
働き方の変化に対応できる人材開発をICTでサポート</title>
      <link>http://jinjibu.jp/article/detl/topinterview/3460/</link>
      <description>ラーニング・マネジメント・システム（LMS）の「CAREERSHIP」を開発・提供している株式会社ライトワークスの創業メンバーであり、代表取締役社長の江口夏郎さんに、起業のきっかけ、LMSを主力事業とした経緯、現...</description>
    </item>
    <item>
      <title>【奈良市】【募集開始】移住×起業プロジェクト「ならわい」を令和6年度も開催します</title>
      <link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000283.000036429.html</link>
      <description>[奈良市役所]
奈良市は、地元企業3社の新規事業にチャレンジするプログラム「ならわい」の参加者を全国から募集します。参加者が地元企業の新規事業開発に取り組むことで、奈良で働く・暮らすことを体験し、将来の移住や起業へ...</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
